Title: Dryopteris ×correllii W.H. Wagner
Description: Curabitur at ipsum ac tellus semper interdum. Mauris ullamcorper purus sit amet nulla. Quisque arcu libero, rutrum ac, lobortis vel, dapibus at, diam.
Image: https://source.unsplash.com/random/?ruby
Date: 27/10/2020
Keywords: article
Category: Fix San
Author: Photobug
Tags: article
Published: true
Background: #6e4463
Color: #82ce76
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Ut optime, secundum naturam affectum esse possit. Hoc ipsum elegantius poni meliusque potuit. Idemque diviserunt naturam hominis in animum et corpus. Quid dubitas igitur mutare principia naturae? Duo Reges: constructio interrete. An me, inquam, nisi te audire vellem, censes haec dicturum fuisse? Expressa vero in iis aetatibus, quae iam confirmatae sunt. Cum sciret confestim esse moriendum eamque mortem ardentiore studio peteret, quam Epicurus voluptatem petendam putat. Aliud igitur esse censet gaudere, aliud non dolere. Nosti, credo, illud: Nemo pius est, qui pietatem-; Quid Zeno? Quare attende, quaeso. 

Qui ita affectus, beatum esse numquam probabis; Ea possunt paria non esse. Sed quid attinet de rebus tam apertis plura requirere? Eaedem enim utilitates poterunt eas labefactare atque pervertere. Ut optime, secundum naturam affectum esse possit. 

Hoc loco tenere se Triarius non potuit. Quod autem principium officii quaerunt, melius quam Pyrrho; Et homini, qui ceteris animantibus plurimum praestat, praecipue a natura nihil datum esse dicemus? Parvi enim primo ortu sic iacent, tamquam omnino sine animo sint. Quo plebiscito decreta a senatu est consuli quaestio Cn. Ratio enim nostra consentit, pugnat oratio. Velut ego nunc moveor. Quid, quod homines infima fortuna, nulla spe rerum gerendarum, opifices denique delectantur historia? 

Fatebuntur Stoici haec omnia dicta esse praeclare, neque eam causam Zenoni desciscendi fuisse. Dolere malum est: in crucem qui agitur, beatus esse non potest. Bestiarum vero nullum iudicium puto. Bona autem corporis huic sunt, quod posterius posui, similiora. 

Scio enim esse quosdam, qui quavis lingua philosophari possint; Aliter enim explicari, quod quaeritur, non potest. Quid vero? Itaque his sapiens semper vacabit. Quis non odit sordidos, vanos, leves, futtiles? Tum Torquatus: Prorsus, inquit, assentior; Nemo igitur esse beatus potest. Quantum Aristoxeni ingenium consumptum videmus in musicis? Haeret in salebra. Scrupulum, inquam, abeunti; 


Quod idem Peripatetici non tenent, quibus dicendum est, quae
et honesta actio sit et sine dolore, eam magis esse
expetendam, quam si esset eadem actio cum dolore.

Nam si propter voluptatem, quae est ista laus, quae possit e
macello peti?




	Pollicetur certe.
	Qui autem de summo bono dissentit de tota philosophiae ratione dissentit.
	Erat enim Polemonis.
	Quod ea non occurrentia fingunt, vincunt Aristonem;
	Idemne, quod iucunde?
	Dolere malum est: in crucem qui agitur, beatus esse non potest.
	ALIO MODO.
	Memini me adesse P.




	Quo plebiscito decreta a senatu est consuli quaestio Cn.
	Itaque hic ipse iam pridem est reiectus;
	Si verbum sequimur, primum longius verbum praepositum quam bonum.
	Tu vero, inquam, ducas licet, si sequetur;




Est enim mihi magnae curae-quamquam hoc quidem proprium tuum
munus est-, ut ita erudiatur, ut et patri et Caepioni nostro
et tibi tam propinquo respondeat.

Quod enim ne vivus quidem, inquit, diutius sentire poterat,
quam dum fruebatur, quo modo id potuit mortuo permanere?



Non quaeritur autem quid naturae tuae consentaneum sit, sed quid disciplinae. Quamquam haec quidem praeposita recte et reiecta dicere licebit. Quae cum essent dicta, discessimus. Quid dubitas igitur mutare principia naturae? 


	In schola desinis.
	Nam ante Aristippus, et ille melius.
	Hunc vos beatum;
	Ita nemo beato beatior.




	Mihi, inquam, qui te id ipsum rogavi?
	Si alia sentit, inquam, alia loquitur, numquam intellegam quid sentiat;



Teneo, inquit, finem illi videri nihil dolere. Ratio quidem vestra sic cogit. At iam decimum annum in spelunca iacet. Sequitur disserendi ratio cognitioque naturae; Quonam, inquit, modo? Nonne videmus quanta perturbatio rerum omnium consequatur, quanta confusio? Atque haec ita iustitiae propria sunt, ut sint virtutum reliquarum communia. Maximas vero virtutes iacere omnis necesse est voluptate dominante. Id est enim, de quo quaerimus. 

Eiuro, inquit adridens, iniquum, hac quidem de re; Praeteritis, inquit, gaudeo. Qui-vere falsone, quaerere mittimus-dicitur oculis se privasse; Quae cum essent dicta, discessimus. Quis est tam dissimile homini. Itaque vides, quo modo loquantur, nova verba fingunt, deserunt usitata. Qui est in parvis malis. Nec vero alia sunt quaerenda contra Carneadeam illam sententiam. Hoc positum in Phaedro a Platone probavit Epicurus sensitque in omni disputatione id fieri oportere. 


	Mihi enim erit isdem istis fortasse iam utendum.
	Cuius ad naturam apta ratio vera illa et summa lex a philosophis dicitur.
	Ita enim vivunt quidam, ut eorum vita refellatur oratio.
	Teneo, inquit, finem illi videri nihil dolere.




	Negat enim summo bono afferre incrementum diem.




	Torquatus, is qui consul cum Cn.




	Progredientibus autem aetatibus sensim tardeve potius quasi nosmet ipsos cognoscimus.
	Quid paulo ante, inquit, dixerim nonne meministi, cum omnis dolor detractus esset, variari, non augeri voluptatem?
	Illud dico, ea, quae dicat, praeclare inter se cohaerere.
	Cum id fugiunt, re eadem defendunt, quae Peripatetici, verba.



Quamquam ab iis philosophiam et omnes ingenuas disciplinas habemus; Quo modo autem optimum, si bonum praeterea nullum est? Istam voluptatem, inquit, Epicurus ignorat? An potest, inquit ille, quicquam esse suavius quam nihil dolere? Sin aliud quid voles, postea. 

At quanta conantur! Mundum hunc omnem oppidum esse nostrum! Incendi igitur eos, qui audiunt, vides. Sic exclusis sententiis reliquorum cum praeterea nulla esse possit, haec antiquorum valeat necesse est. Te enim iudicem aequum puto, modo quae dicat ille bene noris. Philosophi autem in suis lectulis plerumque moriuntur. 


